Havatzalot Programı
 Havatzalot Programı İbranice תכנית חבצלות İsrail Savunma Kuvvetlerinde Aman olarak da bilinen İsrail Askeri İstihbarat Müdürlüğünde kilit roller için yüksek vasıflı istihbarat subayları yetiştirmeyi amaçlayan elit bir programdır Havatzalotun öğrencileri Kudüs İbrani Üniversitesinde üç yıllık tam bir lisans derecesini tamamladı İlk ana dal Orta Doğu çalışmaları siyaset bilimi ve sosyolojideki farklı derslerin eşsiz bir derlemesidir Öğrenciler ikinci ana dallarını aşağıdaki seçeneklerden seçmekte özgürdürler Matematik Felsefe Bilgisayar Bilimi ve Ekonomi Akademik çalışmalara ek olarak öğrenciler çeşitli IDF birimlerine ziyaretler muharebe işe alım eğitimi ve memurların kursu da dahil olmak üzere titiz askeri ve istihbarat eğitiminden geçmektedir Üç yıllık eğitimi Amandaki kilit pozisyonlarda altı yıllık hizmet takip eder Havatzalot Programı Amanın amiral gemisi programıdır ve IDFlerin en prestijli programlarından biri olarak kabul edilmektedir
Fri Dec    GMT GMT